1) Добавляем RabbitMq в docker-compose файл.
2) Подключаем RabbitMq в микросервисы Выдача промокода клиенту (Otus.Teaching.Pcf.GivingToCustomer), 
Администрирование (Otus.Teaching.Pcf.Administration) 
и по желанию в Получение промокода от партнера (Otus.Teaching.Pcf.ReceivingFromPartner). 
Можно использовать драйвер RabbitMq для .NET, тогда вероятно нужно будет использовать Hosted Service 
для прослушивания очереди, также можно использовать MassTransit или NServiceBus.

3) При получении промокода от партнера в микросервисе Otus.Teaching.Pcf.ReceivingFromPartner 
в методе ReceivePromoCodeFromPartnerWithPreferenceAsync контроллера PartnersController в конце 
выполнения сейчас происходят вызовы _givingPromoCodeToCustomerGateway и 
_administrationGateway, где через HTTPClient изменяются данных в других микросервисах, 
такой способ является синхронным и при росте нагрузке или отказе одного из сервисов приведет к отказу всей операции.
4) Для повышения надежности вместо синхронных вызовов нужно отправлять одно событие в RabbitMq, тогда 
в микросервисах Otus.Teaching.Pcf.Administration и по желанию в Otus.Teaching.Pcf.GivingToCustomer 
нужно сделать подписку на данное событие и реализовать аналог текущих синхронных операций, вызываемых через API.
5) Для того, чтобы ту же логику можно было вызвать из консюмера очереди ее надо перенести из контроллера 
в класс-сервис, который нужно разместить в проекте Core, 
в контроллере и консюмере очереди надо вызывать метод этого сервиса.

Инструкция по запуску:
Проект состоит из трех микросервисов и их баз данных, настройка Posgress баз для них приведена в docker-compose файле
в корне репозитория, чтобы запустить только базы данных выполняем команду:
docker-compose up promocode-factory-administration-db promocode-factory-receiving-from-partner-db promocode-factory-giving-to-customer-db
Сами сервисы доступны в общем solution: Otus.Teaching.Pcf.sln
Если базы данных запущены, то в Visual Studio или Rider настраиваем запуск нескольких проектов сразу и работаем с API через Swagger, для API в Swagger добавлены примеры данных для вызова и тестирования.



1. RabbitMQ был добавлен в docker-compose файл
2. RabbitMQ был подключен во все микросервисы (+Mass Transit)
3-4. Сообщение с новым промокодом в формате Json отправляется в 2 очереди, которые прослушиваются 2-мя микросервисами. Один получает из Json сразу модель промокода и обрабатывает (генерирует и раздает клиентам промокоды), а второй получает только Id сотрудника из Json, сервису Administration нет необходимости знать что такое промокод.
5. Тут не совсем понятно что надо сделать, опишу как работает у меня. Класс, отвечающий за отправку сообщения в очередь, вынесен в сервис PromoCodeService в проекте ReceivingFromPartner.WebHost (папка Services). Контроллер передает ему HttpContext и промокод, через метод ProcessPromoCodeReceived в очереди отправляется сообщение. Обработка сообщение реализована в консюмерах PromoCodeCreatedConsumer в WebHost двух потребителей. У каждого консюмера свой конструктор и метод Consume, который отвечает за обработку сообщений.